**《Around40》**為[TBS](../Page/東京廣播.md "wikilink")[週五連續劇](../Page/TBS週五連續劇.md "wikilink")，2008年4月11日至6月20日每週五晚上10點播放。[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[緯來日本台於](../Page/緯來日本台.md "wikilink")2009年1月5日起週一至週五每晚八點播出。

## 簡介

本劇劇名「Around40」意指40歲左右的女性，在[泡沫經濟時期度過求學及社會新鮮人階段的她們](../Page/日本泡沫經濟.md "wikilink")，無論在事業、愛情、婚姻的觀念上都已與以往傳統日本社會大不相同。本劇播出後在日本引起「Around40現象」，劇名的略稱「」更贏得[2008年流行語大賞](../Page/新語、流行語大賞.md "wikilink")，[美國](../Page/美國.md "wikilink")[有線電視新聞網](../Page/有線電視新聞網.md "wikilink")（CNN）也特別為此現象製作專題報導。副標題的「」指的是「要求特多的女人們」，和主標題的「Around40」互相呼應，講的就是現代中年熟女獨立思考的價值觀，已不是以前那種依賴男性或家庭而活的女人了。

## 演員

  - 緒方 聰子（おがた さとこ）- [天海祐希](../Page/天海祐希.md "wikilink")
  - 岡村 恵太朗（おかむら けいたろう）- [藤木直人](../Page/藤木直人.md "wikilink")
  - 森村 奈央（もりむら なお）- [大塚寧寧](../Page/大塚寧寧.md "wikilink")
  - 竹内 瑞恵（たけうち みずえ）- [松下由樹](../Page/松下由樹.md "wikilink")
  - 大橋 貞夫（おおはし さだお）- [筒井道隆](../Page/筒井道隆.md "wikilink")
  - 片山 遙（かたやま はるか）- [松本若菜](../Page/松本若菜.md "wikilink")

**緒方家**

  - 緒方達也（おがた たつや）- [AKIRA（EXILE）](../Page/AKIRA（EXILE）.md "wikilink")

聰子的弟弟。職業是美容師。

  - 緒方マキ（おがた マキ）- [さくら](../Page/さくら.md "wikilink")

達也的老婆。職業是美容師。

  - 緒方瑠花：松本春姫

達也的女兒。

  - 緒方友康（おがた ともやす）- [林隆三](../Page/林隆三.md "wikilink")

聰子的爸爸。內科診所醫生。68歲。

  - 吉永晴子（よしなが はるこ）- [加賀まりこ](../Page/加賀まりこ.md "wikilink")

聰子的繼母。

## 幕後人員

  - 制作人：[瀬戸口克陽](../Page/瀬戸口克陽.md "wikilink")、[高成麻畝子](../Page/高成麻畝子.md "wikilink")
  - 編劇：[橋部敦子](../Page/橋部敦子.md "wikilink")
  - 導演：[吉田健](../Page/吉田健.md "wikilink")
  - 音樂：[山下康介](../Page/山下康介.md "wikilink")

## 播放

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>各話</p></th>
<th><p>首播日</p></th>
<th><p>原文副標</p></th>
<th><p>中文副標</p></th>
<th><p>收視率</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>第1話</p></td>
<td><p>2008年4月11日</p></td>
<td></td>
<td><p>我很可憐嗎？</p></td>
<td><p><font color=red>15.7%</p></td>
<td><p>延長15分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第2話</p></td>
<td><p>2008年4月18日</p></td>
<td></td>
<td><p>39歲的自尊與偏見</p></td>
<td><p>14.2%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第3話</p></td>
<td><p>2008年4月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>固執己見女VS超乎常理男</p></td>
<td><p>13.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第4話</p></td>
<td><p>2008年5月2日</p></td>
<td></td>
<td><p>興趣相投的男人VS前男友</p></td>
<td><p>15.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第5話</p></td>
<td><p>2008年5月9日</p></td>
<td></td>
<td><p>39歲，人生最後之戀</p></td>
<td><p>15.2%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第6話</p></td>
<td><p>2008年5月16日</p></td>
<td></td>
<td><p>M型戀愛的表面話與真心話</p></td>
<td><p>14.4%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第7話</p></td>
<td><p>2008年5月23日</p></td>
<td></td>
<td><p>第四個熟女Around40</p></td>
<td><p>14.9%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第8話</p></td>
<td><p>2008年5月30日</p></td>
<td></td>
<td><p>他不結婚的理由</p></td>
<td><p>14.3%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>第9話</p></td>
<td><p>2008年6月6日</p></td>
<td></td>
<td><p>40歲生日的求婚？</p></td>
<td><p><font color=blue>13.3%</p></td>
<td><p>延遲15分鐘</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>第10話</p></td>
<td><p>2008年6月13日</p></td>
<td></td>
<td><p>事實婚的謊言與真實</p></td>
<td><p>15.6%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>最終話</p></td>
<td><p>2008年6月20日</p></td>
<td></td>
<td><p>40歲，幸福的抉擇</p></td>
<td><p>15.1%</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>平均收視率 14.7%（收視率由<a href="../Page/Video_Research.md" title="wikilink">Video Research於</a><a href="../Page/關東地方.md" title="wikilink">關東地區統計</a>）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.tbs.co.jp/around40/)

  - [台灣官方網站](http://japan.videoland.com.tw/channel/around40/)

## 作品的變遷

[Category:2008年日本電視劇集](../Category/2008年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:日本流行语](../Category/日本流行语.md "wikilink")
[Category:日語電視劇](../Category/日語電視劇.md "wikilink")
[Category:醫生主角題材電視劇](../Category/醫生主角題材電視劇.md "wikilink")
[Category:姊弟戀題材電視劇](../Category/姊弟戀題材電視劇.md "wikilink")
[Category:橋部敦子劇本電視劇](../Category/橋部敦子劇本電視劇.md "wikilink")
[Category:緯來電視外購日劇](../Category/緯來電視外購日劇.md "wikilink")
[Category:橋田賞獲獎作品](../Category/橋田賞獲獎作品.md "wikilink")
[Category:美亞電視外購劇集](../Category/美亞電視外購劇集.md "wikilink")